+++
title = "条件规则说明"
description = ""
weight = 88
+++

**场景说明**

* 在产品发布过程中，逐步扩大使用用户的范围，从内部用户（测试账户）到 VIP 用户，再到更大范围的活跃用户，最终到所有用户。

* 根据不同用户信息（ID、性别、操作系统）进行流量分流，根据用户对新版本的使用情况，可以更精准的反馈产品的问题、特性，从而更好的完善产品。例如：用户标签有 vip 的流量分配给 A 服务的 v1 版本，没有 vip 的流量分配给 A 服务的 v2 版本，值可以为单个值或者字符串列表。

* 基于 Cookie、Header 分配，设置 key 和 value，每个类型有 exact、prefix、regex 三种设置方式，范围内的用户访问到新版本。例如：header 包含 agent=chrome 流量分配给 A 服务的 v1 版本，header 包含 agent=IE=11 的流量分配给 A 服务的 v2 版本，header 值支持单个值或者字符串列表。

* 基于 URL param 分配：根据 URL 某一个参数值的范围进行分配。例如：URL 包含参数 uid=1 的流量分配给 A 服务的 v1 版本，参数 uid = 2 的流量分配给 A 服务的 v2 版本，param 值可以为单个值或者字符串列表。

<style>table th:first-of-type { width: 15%;}</style>
<style>table th:nth-of-type(2) { width: 15%;}</style>
<style>table th:nth-of-type(3) { width: 10%;}</style>
<style>table th:nth-of-type(5) { width: 25%;}</style>

**参数说明**

| 规则类型     | 描述  | Key         | 匹配方式             | Value                                  |
| ------------ | ----------- | -------------------- | -------------------------------------- | ---------------------- |
| uri          | 基于URI 路径分配。 | -           | exact：完全匹配规则，如果 URI 和规则完全相同，则匹配成功。<br>prefix：前缀匹配规则，如果 URI 包含相应的前缀，则匹配成功。<br>regex：区分大小写的正则表达式匹配规则，如果 URI 与正则表达式相匹配，则匹配成功。 | `/api/namespace`<br>`/api/namespace/default` |
| scheme | 基于 HTTP scheme 分配。 | - | exact：完全匹配规则，如果 URI 和规则完全相同，则匹配成功。<br>prefix：前缀匹配规则，如果 URI 包含相应的前缀，则匹配成功。<br>regex：区分大小写的正则表达式匹配规则，如果 URI 与正则表达式相匹配，则匹配成功。 | 填写 `http` 或 `https` |
| method | 基于 HTTP 的请求方式分配。 | - | exact：完全匹配规则，如果 URI 和规则完全相同，则匹配成功。<br>prefix：前缀匹配规则，如果 URI 包含相应的前缀，则匹配成功。<br>regex：区分大小写的正则表达式匹配规则，如果 URI 与正则表达式相匹配，则匹配成功。 | 填写 `GET`、`POST` 或 `PUT` |
| headers | 基于 HTTP Header 分配。 | 例如 `user` | exact：完全匹配规则，如果 URI 和规则完全相同，则匹配成功。<br>prefix：前缀匹配规则，如果 URI 包含相应的前缀，则匹配成功。<br>regex：区分大小写的正则表达式匹配规则，如果 URI 与正则表达式相匹配，则匹配成功。 | 例如 `testuser` |
| port | 基于主机端口分配。 | - | exact：完全匹配规则，如果 URI 和规则完全相同，则匹配成功。 | 例如 `8080` |
| sourceLabels<br>（只支持微服务路由）| 使用工作负载 label 限制特定客户端工作负载。 | 例如 `app` | exact：完全匹配规则，如果 URI 和规则完全相同，则匹配成功。 | 例如 `ratings` |

**注意事项**

* 条件规则的优先级高于权重规则，未设置条件规则时，全部流量按权重规则分配。

* 一个条件规则组归属于一个服务版本；一个条件规则组中可以添加多个条件规则。

* 如有多个条件规则组，按照先后顺序确定优先级，优先级数字越小的优先级越高。

**操作步骤**

1. 通过选择工作负载，确定条件规则组归属的服务版本，版本标识自动显示。

2. 参考 **参数说明**，设置流量分配的条件规则。  
一个条件规则中的多个条件为 且（and）的关系，每个条件类别只能设置一个条件。

3. 单击 **添加条件规则**，在条件规则组内添加一个条件规则，组内条件规则之间为 或（or）的关系。

4. 单击 **添加条件规则组**，可以为更多服务版本设置条件规则。

	![routea1](/img/route/routea1.png?classes=big)


	

